\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\title{LAPORAN PEMBELAJARAN ORACLE ACADEMY VIRTUAL STUDENT DAY}
\maketitle{Ravi Rahmatul Fajri}
\caption{1184040}

\begin{center} 


\end{center}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\maketitle
\section{ORACLE}
\subsection{Pengertian}
Oracle Apex merupakan platform pengembangan kode rendah yang memungkinkan kita membuat aplikasi perusahaan yang dapat diskalakan dan aman.
Ada tiga Aplikasi APEX:
1.Application Builder: Yang digunakan untuk membuat aplikasi,melihat apliaksi dan mengimport aplikasi,mengatur service,mengatur user aplikasi dan memantau aktivitas yang dilakukan oleh pengguna.
2.SQL Workshop: Membuat tabel dan komponen (menggunakan kode PL-SQL) secara manual maupun otomatis.
3.Utilitas: Yang digunakan untuk membuat report tabel dan komponen serta history apliaksi
Kerangka Kerja Aplikasi Web Databases Centric ada 3:
1. mengambangkan aplikasi web desktop dan selular
2. memvisualisasi dan memelihara data base
3.meningkatkan keterampilan sql dan kemampuan basis data.
\subsection{Jenis}
Jenis aplikasi apa yang cocok untuk apex.oracle adalah :
1.Aplikasi yang dipakai untuk ribuan pengguna di dunia ini.
2.Untuk mengisikekosongan sistem
3.merampingkan proses bisnis yang sudah ketinggalan zaman
4.Aplikasi pelayanan mandiri untuk semua karyawan.
5.aplikasi responsif yang berfungsi pada perangkat apa pun.

\section{Membuat Aplikasi}
\subsection{Buka apex.oracle.com}
Buka apex.oracle.com pilih Get Started For Free, selanjutnya scoll ke bawah car dan pilih Request a Free Workspace

\begin{center}
	\includegraphics[width.2\textwidth]{1.JPG}
\end{center}
\subsection{Request a Workspace}
Inputkan first name, last name, email, nama work space yang kita buat atau yang kita inginkan. Selanjutnya next pilih yes untuk kedua pertanyaan. Masukkan komentar atau tanggapan kamu. Next klik i accept the terms. Next Submit Request.
\begin{center}
\includegraphics[width.1\textwidth]{10.JPG}
\end{center}
\subsection{Workspace Request Approved}
Create Workspace, Continue to sign in screen

\subsection{Sign in}
Disini kita diminta untuk menginputkan workspace, email dan password
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{19.JPG}
\end{center}
\subsection{Creat Application}
Pilih new application, copy and paste filenya,pilih proyek and tasks ,selanjutnya next, berilah nama table owner,table nama,table error, 
selanjutnya load data , continue to create application wizard
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{24.JPG}
\end{center}
\subsection{Creat Application}
Berinama aplikasi dengan nama Spreadsheet, Creat application, selanjutnya akan muncul aap a from spreadsheet
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{27.JPG}
\end{center}
\subsection{Masuk Ke application}
Untuk actionnya kita ganti dulu dengan sort , untuk column start date dan and date, setelah itu apply
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{29.JPG}
\end{center}
\subsection{Setting Compute}
Isi Column label dengan Budget V Cost , Format mask, Setting computation Expession I - H , selanjutnya next  
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{34.JPG}
\end{center}
\subsection{Chart}
Klik Action, slect Chart,label select project, value select dengan Budget V Cost, function select sum, lalu di urutkan tabel berdasrkan Ascending, Orientation Horizontal, selanjutnya Apply
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{35.JPG}
\end{center}
\subsection{Save Report}
Click action, pilih report, pilih save report, untuk mensave pilih as defaul report setting, defaul report type pilih alternative , nama isi dengan Alternative , selanjutnya apply  

\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{37.JPG}
\end{center}
\subsection{Restrict the status}
pilih ACME Web Configuration, untuk statusnya pilih pending
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{39.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{42.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{45.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{46.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{47.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{48.JPG}
\end{center}
\subsection{Menambah Tanggal atau Callender}
Masuk ke home, create pilih calendar
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{49.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{51.JPG}
Masukkan page number 5 , Page name isiskan Calendar, untuk breadcrum pilih breadcrum, next. Selanjutnya Create a navigation menu entry, Table atau View name pilih Sreadsheet,Next. Display column pilih Task name , end date column , pilih end date lalu Create  
\includegraphics[width.10\textwidth]{52.JPG}
\includegraphics[width.10\textwidth]{55.JPG}
\end{center}
\subsection{Menyambungkan Calendar ke formulir pendaftaran}
Di properti editor , pilih view atau edit, page isiskan nilai 3, enter lalu clik ok 
\begin{center}
\includegraphics[width.10\textwidth]{59.JPG}
\end{center}

\end{document}

